JLPT 2018 第一回討論區

N2 JJ

準備受把

7月第一次考

到考場有乜要注意

N5 難唔難

N2

あなたのもくひょうはなんですか？

N4

N1

想問你地收左信未..

同問

N5過咗
下次考N4

係咪打風遲左咋

まだ受けない。

僕は今度が第二回受験だ。

lm

N5考黎都無用。。。

不如考N2, 不過上次衰左。。。。。

我報左n5
但我岩岩先學完な形容詞
係咪危危乎？

夠合格架啦

今日收到

N4有冇咩練習好做

僕も

巴打既文法

私も

咁應該係咩
我見好多人都係咁寫

報考n3揮個手先
仲未收到信

n4 聆聽好弱

「受けない」係否定形，意思係「我唔收」，一般接唔到まだ，同日本人咁講佢可能會黑人問號，佢會分唔到究竟係封信未到定你拒絕收

「受けてない」先係未收到咁解 ，まだVerb+てない係日文好常用既句型，意思係果個Verb應該要/會發生但未發生

好似有朋友問你做左功課未，你答「やらない」表示你將會唔做，你答「まだやってない」就係你會做但未做

題外話，好多日文老師問啲學生識唔識一樣野，有好多日文學生答「知らない／知りません」其實唔多正確，因為有種你唔知亦唔想知既語氣，應該要答「知ってません/存知してません」先正確同有禮，因為表示一種你想知但未知既語氣

以上應該係N4既文法無記錯既話，歡迎巴打交流下

好港式日文FEEL

N1 JJ 乜都未溫過

用唔用知っていない其實可能仲有D爭議

我個時教知道係知っている

唔知道知らない、

我都係
反而知っていません冇乜點聽過

知らない好似普通唔識都係咁用

呢個用法應該係正確 我理解因為日本人唔perfer佢應該要識香港藝人

呢個都係以前日文堂啲老師教落
其實語言呢樣野只要文法正確好難話正唔正確
係睇下你講既內容同你想表達既野同語氣match唔match

如果平輩就其實就知らない／知りません都無咩問題，老師同長輩會用わかりません／存じてません比較多，朋友就直情知らん/しるかよ

當然呢樣係語感既問題而唔係文法問題所以用邊樣都無話唔岩，只係表達既野適唔適合果個場所度講，特別日文呢樣「距離感」要好準既語言

所以日文係好麻煩

呢個其實真係文法問題
わかりません呢個梗係聽過
但係知る呢個動詞本身就比較特別
知る算表示一種變化（由唔知變知）
知らない已經係表示緊一種狀態 就係你唔知
知っていない作為日文唔係錯
但係真係唔會有人用
你唔想知らない咁冇禮貌 可以用知りません
而唔係知っていません

明明就咁打知っていない上google已經搵到好多解釋點解唔會咁用
點解仲會覺得係關距離感事

知っていない係的確比較少用，但存じておりせん就係職場比較常用，呢啲係語感問題姐

存じておりません

Btw 知っていない係唔會用因爲真係未聽過
但知ってません記得係可以用，當然我比較多用係わかりません 比較萬用啲

よろしくね～
日本東京で受ける人いる？

N1受けるのはこっち～

推 聽日去裸考模擬式

如果你係官的話，可以答 記憶にはございません

溫完都係識得一半

今日都係冇咩進展

n3就算冇特別溫 做試題平均都啱到8成
n2一邊打開本書一邊做 都唔識
利申：今次只係報n3

ふざける

天氣很好 去散步吧

唉第一次考N1,四月已經上完晒堂
呢幾日搵番D書同notes出黎,最無信心就係呢次,之前N5432都叫做有信心,今次N1真係好驚

答案一定係3

答案一定係1

加油
岩岩考完EJU諗住休息半年先考N1

唉自學到n1
聆聽係死症黎

即係pass左啦

上年第2回先考完n2

有冇方法衝下聽解

不斷聽日文

無我墊底 你經已fail

巴打做咩咁灰

因為上次fail 但今次都無信心

D 語彙背完轉頭唔記得晒

語彙同文法對我嚟講係攞分位
臨考前幾日温番就okay
反而聽解要長時間浸

後悔中學嗰時冇睇動漫嗰啲tune下個腦
依家耳仔對日文極唔靈敏

人老左

要多d時間tune 所以不斷睇日劇 聽日文歌
但進展唔大

来週の日曜日に試験を受けましょう

n3 listening問題3好難下

dllm 報完N3唔記得左呢件事......
今次GG

第二次n1
準備再次fail

重有六日等仆街

listening不嬲大獲，甩咗一句已經仆街，驚黑起上嚟19分都冇

放心喇jlpt 個分係拉出黎而唔係直接sum up啲分

拉curve

求翻譯

ところで、男性がおふくろの味に憧れる原因に、主婦の家事の手抜きと子供中心の献立が言われるが、私もその手抜き主婦の一人としていわせて頂くと、味覚というのは甚だ流動的かつ身勝手なものとはいえないだろうか。

但又唔係真係拉curve wor

用好複雜既統計方法

正確嚟講係多人錯嘅題答啱係會多分d

又唔係咁講wor

太多人錯 無代表性又會低分d wor

佢又會分析埋你其他答案 可能錯都會有一半分。
佢覺得你白撞 一分都唔會有

等炒

你今次考1定2？

N2裸考者

咁撚多野記點記
憑感覺才是王道

食カツ丼保平安

僕もカツ丼を食べた。

Kitkatも勝利の食べ物だ。

仲要上年暑假先開始學五十音
然後一報就報考N2
真係緊張刺激

東京考

n3程度考n2

皆頑張ろうね

明日西九竜で試験を受けます。

N2?

N2但d文法都未學

第一次考 但係本n4書都未睇到一半

いいえ

まさか、N1?

そのまさかですが、自信がありません。

上年N3 負碌pass左
聽日考N2 等死

祈ったほうがいい

預左自己fail

有冇巴打聽日考完陪我食飯
利申巴

カツ丼も食べよう

大家係溫文法多定生字多

Kitkat はおすすめ。

考n2
利申：冇溫書

希望聽日唔好斷鞋帶

Listening 好大獲

明明聽到d keyword 但㨂唔到答應

我最驚就係listening
同你一樣
個答案係模稜兩可

敬語唔温得唔得

大丈夫だと思います。

乜都有可能會出

祈ってほうがいい

n2 jj
緊張する

試験に合格するためには、頑張るしかない。

早 狗展揮手區

私はゼロです

龍谷

両方

天気がいいから、散歩しましょう

衝文法有用d

但生字唔得 文法一樣唔識做

生字太多，成萬幾個生字，要靠平時積累，咁啱你考之前先溫嘅生字真係出咗嘅可能性唔大
而重點文法得200～300個，完全可以考之前一個禮拜格硬食哂佢

文法問題 遇到唔識既生字 一樣死

狗展

犬メッセはN1の受験場？

n5輕鬆裸考

お前はN5が不合格であれば、僕は笑えずにいはいられない。

お前はN5が不合格であれば、僕は笑わずにはいられない。

今回の試験とあまり関係ないげと､12月の二回目の試験はいつから受けられますか?

N3 gg了

日本妹庇仰

低空合格

n4休息中 聆聽好弱 好擔心

前回は八月だったから、今年も多分同じかなあ。

N1京都大學

孔聖堂N2相認

無N1 點同日本妹結婚呀

一間gg了

石硤尾N3

N5 第一次考
好似填左兩個鐘六合彩

到左9展了
有冇清食野

N5都唔合格，就錄7la

有無石硤尾N2?

有friend n7都有日本女友，叻既人溝日本妺唔洗日文，大把毒L n1仲成個on9咁

又係你啊 陳生
我係5/f

笑わずにはいられない

#129個個應該係死毒撚黎

我唔係姓陳

認得你個名 考過
利申：我都重考過

你講dse?

我講Purple 姥姥個花木蘭面試啊 好似係

唔知你講咩
你肯定認錯人

睇下地下個booth
Anyway 一間加油

有冇咁誇張

考完成份N4
都冇答1超過10次

九展真係無啖好食的

唔好食韓野拉面齋
正常得華星板上同越南野

我諗住考完先出去食

到左6樓

溝通唔到
點仆野

應該係

而家出門口

5樓有sofa 位

Thx

你都on9 ,日本妹識d英文，google下，製造下氣氛已經拍到拖

梗係搵唔識英文，唔識蝗語既日本妹

識中文果d 係咪？

日文講得差，d日本妺先覺得好笑，睇你個look7都未溝過女，溝女唔係考大學，係技巧並唔係語言 ，咪話我唔教精你！

ありがとうございました

入得未？

唔係25分咩

N1無溫過，陣間劃六合彩🙈

今年多左人考？往年只有石尾同西九，今年多左孔聖堂

我以為1點入得

我好似去過孔聖堂考

Listening 真係求神
Part4 成日outfocus 錯

香港真係周街都識日文

每個option都會提到，遊花園

印象中，N2係最多人考，平均2個人會有一個合格。因為日檢係用量尺分數，全世界同一個pool，所以越多人考，理論上越容易合格

泡文應該多人識啲？

裸考listening

泡文好易
我學緊

以前隔離房韓妹講過下原理
易啲但都係要記
我最無記性

即係平均2個人有一個唔合格
所以越多人考，越容易唔合格

屌你住新西編我去孔聖堂考

韓文好科學架渣
未學覺得怪獸字 學左得啖笑

但要全世界都多先有用，淨係香港多人又鬼用

真心覺得英文最易

以為多左人墊屍底，其實可能自己墊人地

因為好多人會跳級考。未有N2實力就去考，結果會益左我哩種底空飛過嘅人

利伸：讀左5年先2級

我都係跳級考

博一博冇壞，預左12月再黎多次

其實25分係開始考試定開放考場？

咁係你送錢比出面d學校洗姐

好似50分先考

考啊
我係入面坐緊
佢叫我唔好用電話了

去食個mac don don 先入場

正常幾耐2級？

係鄉下時好想學好啲，黎香港又無心機溫

睇住一搵肚痛

係Poly考，而家先地鐵行去

n4 完敗

咁邪

Stat 黎講passing rate
N2:37%
N1:30%

本地？

全部
不過係日本考都係爭唔多 網址有寫

想當年中過一次模擬試
仲有100蚊收

仲喺鑽石山 要遲到鳥

Purple 姥姥個speaker 嘈到六樓都聽到

多數非華語地區拉低合格率

清係6樓

うっかりうっかりうっかり
パスをすれ違った。

去完厠所比人霸左sofa

好凍
攬住我

你可以青色裙眼鏡姐姐

我就係墊底果個

聽解答咗連續兩次 三個答案一樣
係咪我問題

你個名，唔識日文

其實都幾多囡囡考
著衫都幾好睇
不過樣就....
都係注專心溫書

九展入場

唔係wo
今朝n 5 d日文幾幾正

日文女

聽解問題1同2，我淨係答咗一個1

3份我有8成都係3/4
睇黎年尾要再加油

n2第1題生字出怖い 心諗有冇伏😂 以為自己睇錯

睇左八年動畫 自學一年 報錯level
考n4覺得似n5程度 仲易過買既練習題
12月諗住考n2+n3 n3做保險

N2讀解算容易

日本考中，好多外國人

d巴基仔，越南人，印尼人，中國人，鬼佬其實日文好垃圾
暫時最好應該係香港人同台灣人

港女來架炸，不了

咁都敗 要勤力d

考完

n2 唔肯定係最尾條女係第一個定執垃圾

有題しくみ聽唔明所以揀左

然後有條女反省d咩係無派資料

支那好多考試魔人好勁

？你唔係香港考？

N2考咗listening？

日本

點解粒幾鐘前你已經上到連登 我啱啱先考完

You have 5 mins

梳屎

屌，伏已中

こわい？

都幾容易錯
Grammer 繼續唔肯定
最好5分鐘碌鉛筆
改左幾個答案

考N1
覺得自己玩撚完了

好多個字可以形容驚驚

我做唔曬份N2圈

差幾多

約12月九展再見

時間控制得啱啱好

留學撚表示n1應該要再考多次

唔好啦
上年年尾炒左次啦已經

我差少少做唔曬 臨尾嗰幾題冇認真諗就答咗

擦到得為止
利申：次數多過你

快啲啦就break完喇

填六合彩咁

考就勁d口音

差1篇文

同一時間考架喎

香港人有廣東話嘅發音同埋學過英文所以外國人來講 讀日文係最好聽，除咗韓國人（韓國人讀日文都冇口音）

其實唔同時區係咪有幾份圈？

如果差最後篇告示就有啲唔抵，因為最易

最鐘意出通告、海報，最易睇，第一時間做左先

Purple 姥姥把聲好尖
仲要唱歌 佢老味

告示前一篇

屌 n2 啲字錯哂呀

岩岩好105分鐘用晒....
一分鐘冇多

佢都話第一條係怖い

應該係 ，eju都唔一樣

我唸係個試場入面我年紀最大

同後生仔女一齊考試就好似snooker Davis 對 Oso 一樣，作用係負責送chance同開波

你喺邊考

廢老

Between啲女排咗廿分鐘仲未排到廁所

N2未考聽解

不過香港人個個60分架啦

日本係咁樣

其實全世界係咪用同一份卷，有冇可能香港考完講試題內容俾英國fd聽

N1 有grammer 好似好多唔肯定

N3 求合格

孔聖

睇樣睇唔出我老

冇得相認

n3文法卷淺到以為自己考緊n4
n3聆聽一定好多伏

我個張綠色

too long don't read既時候跳去海報題休息

個姥姥真係好煩啊
一間考listening 唔想聽到佢把死人聲

不流棟奶

我頂唔順d reading，鳩撞算

永遠最尾個題都係送8分
唔做真係好蝕

n2讀解最唔確定係人工物果篇最尾果題

係日本考

係呀 こわい

n2覺得文法讀解好易，但聽解完全仆直

n2 聽解 難到

屌佢得對答嗰part叫正常啲，其他痴撚線

全世界都係同一份
但line curve
益人即係害自己

金翅仆街鳥 明明做mock嗰陣幾乎滿分

X2

最尾果題連果4個選擇都聽唔足

我淨係聽到4個group係乜，之後去到男女嗰度含咗，聽唔明

旅行嗰題係咪2
講咁耐錢又唔問

答左2

自學jj今日考完n4
大概五條唔識做

如果想挑戰n2有咩書推介

男話想1，女話想4？

準備定十二月再考過

女既起初話4，後尾反左口 好似係

咁我仆街了，好似聽到女話提過4，跟住話自己唔掂

因為條仔話唔like細路，但女都係想去4

唔係男2女1咩

我都聽到，最尾鳩撞1，男鳩撞2

女應該係4

最後收卷我望人哋，屌，個個啲答案都唔撚同

屌n2聽解講緊乜鳩

聽得明答都唔少題唔肯定 帶你遊花園 之後再考邏輯 一唔覺意恰眼訓就仆街 相比下ielts 易到😭😭

Reading份卷算易，拉返條數希望合格

第四題係咁遊魂

最驚聽解合格線都唔到唔使睇文法讀解

我第一大題已經出咗事 聽到1999

我以為女仔話4所以個男笑鳩佢掃事下手

屌佢老母 N1 listening唔撚識

就算及格都只因好彩，實力黎講有排都未夠答

唔係3先係ゴミ咩

gp 3係掃垃圾 我比較想知去邊間

唯一肯定係3應該完全唔關事

我都係 反而後面好少少

係我女仔揀左3
我聽到女仔開頭話4但係係咁up最後死撚左

我聽到1999
一開始佢ban左4
男揀左2
3就掃除苦手
所以剩返1

不過如果3 part都係夾28-31呢段分數...
即係有機會香

真係 中間冇乜事 係4嘅1我發緊夢聽唔到

支那網出左答案了

屌佢老母好撚難

話聽好長嗰兩題，第一題係大學旅行啦都聽得明
第二題100%唔知up乜

不過應該聽力堅難，PTT超多人考都過話難

拉curve架咩

最尾行山個度完全唔識做乜鳩

2？

JLPT Official Website 已經講明用
尺度得點，唔係用計岩幾多題呢計分....

N2陣亡
真係衰係listening
後尾真係長
memo記唔到咁多 記得黎後面又miss左

孔聖堂個機滋滋聲 心諗仆街啦
原來成間都有問題

Line curve 不用怕

其實係好驚肥佬

N1大場右邊有位女補助員好可愛

講group果度？

Group嗰兩題上一題

Link?

係咪咩演場會轉場練習嗰條

行山

1. 1時間leisure
2. 1時間睇到紅葉
3. 3時間行山
4.本格行一週時間絕景

1齊行 3
男人行1
我估

4，1/4，2 真係 うっかりうっかり。。。miss左

N1聽解死亡

狗展N1 row a個女補助員ok靚

孔聖堂撚

部機bass好勁

好似係4 用難啲既歌做練習

其實點樣先做到補助員？幾錢一日？

巴打我都係孔聖堂考 轉左第2台先冇滋滋聲

N2聽解陣亡

我覺得我個監考幾pure幾true

我舊年做過 600幾一日 果陣日文學校搵學生做

16年底N2幾乎陣亡...放棄文法無溫, 個部份反而無咩事, 閱讀有信心, 出到嚟居然差啲死。

但LISTENING明明感覺錯幾題, 唔知點解都係滿分

轉歌吖嘛
佢話做咗即刻做到嗰樣先
轉場 約團練都要等

2號台係好小小，所以轉左

黎題都係聽到少少
group果條唔知做乜鳩

啱啱check大陸網，男2女1

我簡左女1男2

裸考n1 表示輕鬆

ディウネイロウモウ

淨係聽到個男第一句「本格行一週時間絕景好似好正喎」

條裙短到

唔知係咪同一個人
短髮裙周街都係

N1會唔會多啲漢字？
いんさつ之類嗰啲明明有漢字又唔用好影響閱讀速度

屌

孖辮嘅？

自膠 我講緊poly row a

溫都冇溫去考n2 文法詞彙全部亂撞 12月見啦

睇多d 動畫就得

今年N1漢字好深好難

成間一齊轉先無事

第二題係4 第1 係3

唔會多d
成日都有平假名野
日文試考陰濕點會咁易放過你

邊個

我都以為女4

我覺得還可以
係grammer 唔確定比較多

藍色格仔短裙？

係
上網講野當然客氣d

果然你之前有考過

N2漢字第一條咪中左招

你估佢陰你但幾實冇野

考咩過
今年第1次見到
你係咪on9

上次孔聖堂雜音多到
今次poly考清撚到仆街

下 咩事

上兒登勿認真

怖い

-.-

出答案了

聽解水泡嚟喎

聽解炒到，唔拉既話 真係等下轉

唔係こわい係咩

之前dse 日文speaking考我個個女人
今日好似撞返佢 好似係試場主任

文法

對毒撚都係既

綠同白？

N2聽解全部亂撞

N2邊有咁易

咁就中伏

白山成本格果個？
我記得佢話唔夠時間行本格

文字

即係點

希望你地下次可以自己掉咗答案紙條邊

4，kowai

我食左落肚

唔夠時間
所以睇住紅葉先？

條仔要睇要絕景？

可以掉去邊？

N1 出過かしこい

咪こわい囉
究竟邊度伏o左

小賢？

男女應該係3 （唔記得咩山）
男自己好似話唔想用咁多時間 改左1
我估乍

咪嚇我啊大佬

賢い。

呢個識應該好正常？

份卷既內容一樣

可能係題目次序，答案次序唔同

又嚟五舊水

4-1 うっかり中
只係聽到話要近車站 唔使有メモ
揀左4 （有locker)

4-2 うっかり中
1. 解讀作品
2. 鉛筆畫
3. Quiz
4. 貞探遊戲

1. 一定唔係
最後聽到話去copy d 畫
揀左2（or4)

係啊 有淺的
唔識應該直接肥左佢

佢唔係話唔要copy d畫咩

咁我就gg lu 呢2題我唔夠精神

n2比想像中易好多

係 短到上屎忽咁滯 好影響考試集中

我都係咁話 但聽解都係gg

垃圾桶
利申補助員

冇人話可以拎走麻

如果攞得走 下次我抄晒d number 落去對答案

我見有d補助員柒下柒下比開咪條友話
可能係上面個個就係都未定

有冇人可以解釋到n2聽力最尾點解女係1
完全聽唔到

我個場早咗放人
補助員俾人照肺

黃棣珊考n3 聽解應該收皮

N1聽解淨係記得最後四題答左咩 對完答案錯哂 part4每一題前後都無重覆過 但我記得好幾條都係連續選左同一數字

真係想同阿媽講對唔住 你比我黎日本留學 但我始終過唔到聽果part

你留左幾耐、讀咩？

我都係
前面成堆連住
最後兩題兩個2加一3一4

拎住N3上年9月到日本 讀緊語言學校打算升專門

咁你啱左三題

冇用
卷一 全滅

listen 最後果part啱咗 2/４咋,

生字
我記得有佢地:
自肅
回顧
丘陵
戒める
偽り
遮断
面識 ..

剩係記得じゃま

我305考

抄左啲答案落準考證

文法收一半皮
其他錯五六條到

港女？

去搭訕不要ff

n3聽解好難
差d唔記得油翻最尾個part落答題紙，好彩嗌停筆之前油得切

5g佢up乜

床上d日文我就叻

算係後生囉～～～

HI 我都係黃棣珊考N3

點解會唔記得 唔係聽完就填嫁啦咩

黃棣珊N4
背完平假名就去考了

live explain

又做墊底既人？

散歩しましょう

點解今年聽唔到散歩しましょう

平時做JLPT練習喺問題紙圈完就算，而且以前做開MC都係喺問題紙一做哂再一次過油mc紙，最後先醒起cd播完即刻收卷

ふざける？

お前は受験しなかった。

考完想死。好似得我一個覺得vocab難

對左卷、n2 第一部分錯大約十題

可愛い？

點解對到卷

我無聊睇到准考證話寫野落衣物同身體上會被紅牌出場

Google 就有

呢頭N1聽解考完移動ATM
嗰頭即刻有新聞 ...

流出左試卷內容
求link

你酜黎都無用

捉到咪會 捉唔到就

新世界

男女唔係唔要3？我撞左1.2其中一個
佢地好似話落山想搭纜車ロープウェイ但3係冇纜車
男話自己還掂連休想睇下絕景所以4

我估炸

上面#343 講嗰個 row n補助員成個東城綾咁款添
都冇圖架啦，提嚟做乜

thx ching

1234排序個到差唔多錯晒

份卷可能唔同架

錯左好多

有埋問題流出
同埋全世界都同一份

D答案次序會唔同

你睇下你張answer sheet係有特別number係度，目的係分番唔同batch出黎

可能有成幾十份唔同version,

日本仔唔會咁stupid會諗唔到時差呢樣野

不過個個第一題都こわい 而且選項係4喎
可能佢根據時區黎整唔同版本

我聽到佢地話一個鐘唔知咩 咁佢好似話2
單程一個鐘 行到盡頭唔洗返轉頭都得就揀2
第二都揀4

原來..平時無做開練習 唔知ww
thx

日本n1揮手
好多生字唔識 要靠読解拉分

我都係wo

頂我好似撞咗赤山 mark唔切

読解完全係用中文閱讀理解感覺去做

n2係初中中文程度
n1係高中中文

對完 強國網答案
n2 文字文法語彙錯10題 讀解錯0題 聽解錯3題

我份卷一啊啊啊啊

江戶網有文法語彙文字有埋題目 聽解係百度貼吧既post到有好似係

你邊層?

我都係 我係禮堂

我5樓 未考行到上去都虛脫 熱死

呢個考場好唔掂可唔可以建議唔好再用佢

sameee
本身聽解已經好弱
N3我都係拎半數分jar

老實我對左對答有幾題聽到，其他都係撞
預左12月再黎，有咩方法練聽解推薦

2017 年12 月$700半日

但都唔知點計自己合唔合格 又唔係一分一題😢😢

拉curve黎講，啱75%都穩pass
利申：睇完答案，覺得自己最多啱6成

n2，對完發覺聽解第四題竟然負碌啱哂，反而第一第二大題仆哂街

35/45算好啦
btw n2 讀解真係好易 真係純粹見到句句子係咁就係咁

得半桶水走入去考N1
考完已經冇理
準備12月再考過

44/54

4樓呀，收卷果陣發現同人地d 答案好多唔同

咁咪仲好

我聽解都係呀

考完N1想知考成點
但係上網淨係搵到答案搵唔到問題
我又唔記得自己揀咗咩答案

N1

vocab/grammar 錯 14, reading 錯 8, listening 錯13, 早道估分100分....
有d睇番題目唔小心答錯...

準備12月散步

強國 的沪江日语 weibo 有問題

咁收皮
聽解同文字語彙文法，我單純計分當每條均等，都只係bear pass
讀解岩晒都冇q 用

對完有9成啱
開始擔心係咪記錯答案

即係你合格lo..

屌

先生都係教知らない咋

上網睇答案咪知係人地錯定自己錯😂

其實n1 passing rate係幾多？

上次學到n3考n2，今次學到n2考n1
始終考mc最緊要夠-6
pass到就算 唔求靚分

扮咩 咁至少120wor

reading 17/25 得33 ?
會唔會太chur

個curve 全球拉？reading 我地應該比非華文圈有優勢🤔

你估完唔係合格咩？

我就真係要12月再散步
估完聽解炒

N1呀， 邊有咁易

因為聽解好多撞，都唔記得自己揀左乜
文法果d 都好多唔記得，淨係記得生字同閱讀大部分寫左咩落去
聽天由命，再唔係咪12月同樓上一樣再散步 (雖然唔同lv)

你地真係有勇氣
我考完完全唔敢對答案

你係自學定咩？🤔

天気がいいから、散歩しましょう

同greensleeve 一樣咁出名

俺も

俺たちも

俺らも

で、一緒にもう一度散歩しましょう。

n1 2都夾有幾百個文法
想知大家考完試之後點keep住記得
一唔用唔溫好快唔記得哂

一定要keep住有input call返啲memory出嚟
其實唔止日本語係咁
廣東話你唔覺需要咁做係因為日日都有大量input自己走入嚟

學緊果時我會睇動畫 睇完冇字幕再睇多次有字幕
而家都冇咁多時間咁做
同埋聽都ok 可以keep住
一耐冇講 講都講到1999 組織唔到點講

有冇考完n1/2之後會學商務用語？

試下用學左既文法寫文/日記

唔會用既字就唔洗記啦

日文人專屬既greensleeve😂

最早可以幾時知道成績？

八月尾

2018年第1回 JLPT 在日本考試，且以網路報考的受試者

於 8/22(三，水) 可查詢成績。

根據往年經驗，臺灣在後一至二天即可網路查詢成績。

上年係廿三號
其實都差唔多

聽日出結果啦

應該都係fail

聽日9點
之前用過沪江個估分器
就算pass應該都只係低空飛過

睇都唔敢睇

裸考完唔敢睇打算再報過12月

次次都裸考

因為根本無乜N2既course, 好多人去到N4, 經已投降

動詞/形容詞變化簡直係惡魔

咪又係背
你頂到n4後面n321訓住過啦

會炒listening/vocab

同埋真係無咁多時間背grammar

N3 passed, 天才波以為死梗

日本考的話剛剛12點出左成績

おめでとう

早道估100

出來91

又要散步了

大神

我都算係裸考
加上上堂都係禁電話多
最緊要睇動畫
我個女同學讀解聽解60/60

滿分唔一定係全對
不過都恭喜晒

好緊張
N2

N2 passed 十二月鳩考N1

n1 50 51 33 = 134 passed

天才！

未有？

僕も。
不合格から、発表されなかった。

入到去空白

有喇屌

啱啱好合格N1

N1 passed

N1 108/180 極低空飛過

差一分

N2 158 明明聆聽咩都聽唔到

N2比想像中高分pass咗

N2 170/ 180

合格
謝天讚地

N3 175/180
早知考N2算

N1 103/180

屌差3分合格，N2 87

103

超勁

98

勁 教我日文

我都係咁諗 早知考n2

依家先醒起有個江湖傳說7月易過12月

91
明明聽解乜都聽唔到反而救我一命

今年12月も一度一緒に散歩しましょう

有無師兄考N4
大家考成點

127/180 低飛通過

N5 少一分就唔合格

低空飛過

116/180
聽解失好多分

得6成分

N3 101 超低空飛過
係咪應該去死？

格已合

即係三分已袋
話鳩得知你？

準備N2!

n2聽解明明乜都聽唔明都有51

一分

N3
44/60
46/60
43/60
Total: 133/180
12月考N2

報班報邊間好？

條式真係拉得幾公平，我n2聽解極冇信心但滿分，讀解應該只係錯一兩題但得46，證明n2聽解真係好撚難

加一 聽解今次無咩信心 最後五十幾分

我最後嗰題錯哂濟

上次都好難

個題我睇咗答案
我都係兩個都揀錯
個題應該真係好多人錯

裸考n2 12x 聽解我覺得錯一半點知都有50 係文法柒咗

有人n1差一分

n4 128 文法b

12月考埋n3?

我唔會 底太差 都係乖乖地正經讀多年
雖然skip n5咁講有d怪

N5考黎做乜

我一開始就N2

82分 第二次就89. 第三次應該合格卦

巴打 我十同你個分都好似 26 30 34 Final:90/180

裸考n1 passed

あの人はあなた。

Pass左N1之後可以點

教我日文

171/180 全錯係言語知識
12月報n2

睇動畫，做練習
睇日本youtuber都得